<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="no"?>
<Entry category="Präposition">
  <Stichwort>an</Stichwort>
  <AllgemeineErläuterungen>
    <Eintrag coordinate="D">
      <Chinesisch>表示时间,后面接第三格的星期(一般以am即an dem的形式出现),或者接日期,或者某天的时间段</Chinesisch>
      <BeispielSammlung>
        <Beispiel>
          <Kollokation>am Vormittag Unterricht haben</Kollokation>
          <Satz>--Hast du täglich Unterricht? --Ja, immer am Vormittag von acht bis Viertel vor zwölf.</Satz>
          <Satz>Also Dienstag passt mir nicht, denn am Mittwoch habe ich morgens sehr früh Vorlesung.</Satz>
        </Beispiel>
        <Beispiel>
          <Kollokation>am Donnerstag eine Prüfung schreiben</Kollokation>
          <Satz>Am Donnerstag schreiben wir eine Prüfung.</Satz>
        </Beispiel>
        <Beispiel>
          <Kollokation>am Freitag Zeit haben</Kollokation>
          <Satz>Hast du am Freitag Zeit?</Satz>
        </Beispiel>
        <Beispiel>
          <Kollokation>am Samstagabend eine Geburtstagsfeier machen</Kollokation>
          <Satz>Hallo, Mama, wir machen am Samstagabend bei dir eine Geburtstagsfeier für dich.</Satz>
        </Beispiel>
        <Beispiel>
          <Kollokation freq="3">am Wochenende die Wohung putzen müssen</Kollokation>
          <Satz>Am Wochenende müssen wir die Wohnung putzen.</Satz>
          <Satz>Badezimmer und Küche putzen wir wöchentlich einmal , normalerweise am Samstag.</Satz>
          <Satz>Normalerweise putze ich am Sonntagnachmittag von 2 bis 4 Uhr.</Satz>
        </Beispiel>
        <Beispiel>
          <Kollokation>am Freitag einkaufen gehen</Kollokation>
          <Satz>Jonas und ich gehen am Freitag einkaufen.</Satz>
        </Beispiel>
        <Beispiel>
          <Kollokation>am Dienstag Staub saugen</Kollokation>
          <Satz>Am Diensttag und Freitag sauge ich Staub.</Satz>
        </Beispiel>
        <Beispiel>
          <Kollokation>am Samstag einkaufen müssen</Kollokation>
          <Satz>Olaf muss täglich Müll austragen (倒垃圾), und am Samstag muss er noch für uns einkaufen.</Satz>
        </Beispiel>
        <Beispiel>
          <Kollokation>am Deinstag und (am) Freitag Wäsche waschen</Kollokation>
          <Satz>Felix wäscht am Dienstag un Freitag Wäsche.</Satz>
        </Beispiel>
        <Beispiel>
          <Kollokation freq="2">am Montag etwas machen</Kollokation>
          <Satz>Was macht ihr am Montag?</Satz>
          <Satz>Am 22. September. Sie macht eine Party. Komm doch auch!</Satz>
          <Satz>Was hast du am Wochenende gemacht?</Satz>
        </Beispiel>
        <Beispiel>
          <Kollokation>am Wochenende und Wochenanfang zu müde sind</Kollokation>
          <Satz>Montags und sonntags machen wir nicht sauber, da ist man am Wochenende und Wochenanfang zu müde und braucht mindestens einen freien Tag.</Satz>
        </Beispiel>
        <Beispiel>
          <Kollokation>an irgendwann ins Konzert gehen</Kollokation>
          <Satz>Am wievielten gehen wir ins Konzert?</Satz>
        </Beispiel>
        <Beispiel>
          <Kollokation>am 3. März die erste oder dritte Aufführung (演出) nicht besuchen können</Kollokation>
          <Satz>Also ich kann die erste oder dritte Aufführung besuchen. Am 3. März kann ich nicht, weil ich eine Abendvorlesung habe.</Satz>
        </Beispiel>
        <Beispiel>
          <Kollokation>am Mittwoch einen Termin haben</Kollokation>
          <Satz> Am Mittwoch, den 23., um 13.30 Uhr ist noch ein Termin frei.</Satz>
        </Beispiel>
        <Beispiel>
          <Kollokation></Kollokation>
          <Satz></Satz>
        </Beispiel>

      </BeispielSammlung>
      <others>
        <item>Es gibt am Freitag immer Hausaufgaben.</item>
      </others>
    </Eintrag>
    <Eintrag coordinate="DA">
      <Chinesisch>表示地点，后面的名词以第三格或第四格的形式出现</Chinesisch>
      <BeispielSammlung>
        <Beispiel>
          <Kollokation>am Karlsplatz liegen</Kollokation>
          <Satz>Die Staatsbibliothek liegt am Karlsplatz.</Satz>
        </Beispiel>
        <Beispiel>
          <Kollokation>am Strand spazieren gehen</Kollokation>
          <Satz>Ich bin auch am Strand spazieren gegangen.</Satz>
        </Beispiel>
        <Beispiel>
          <Kollokation>am schwarzen Brett  (公告牌) die Nachrichten verpassen (错过)</Kollokation>
          <Satz>Es kann sein, dass viele Studenten heute zu Hause bleiben und die Nachrichten am schwarzen Brett verpassen.</Satz>
        </Beispiel>

        <Beispiel>
          <Kollokation>an einem Teater vorbeigehen</Kollokation>
          <Satz>Gehen Sie die Straße entlang, zuerst über eine Brücke, dann durch das Stadttor, dannach an einem Theater vorbei.
          </Satz>
        </Beispiel>

        <Beispiel>
          <Kollokation>an etwas(D) hängen</Kollokation>
          <Satz>Ich habe einen schönen Kalender aus China, ich kann ihn auch an die Tür hängen.</Satz>
          <Satz>Über dem Bett hängt ein Bild an der Wand.</Satz>
          <Satz>Und für Taschen oder Jacken kannst du einige Kleiderhaken (挂衣钩) an die Tür hängen.</Satz>
        </Beispiel>
        <Beispiel>
          <Kollokation>an etwas(D) studieren</Kollokation>
          <Satz>Fang Jin aus Hangzhou studiert an der TU Berlin Informatik und zieht heute ins Studentenwohnheim um.</Satz>
        </Beispiel>
        <Beispiel>
          <Kollokation>an etwas abbiegen</Kollokation>
          <Satz>Hier an der Kreuzung biegen Sie rechts ab in die Schillerstraße.</Satz>
        </Beispiel>
        <Beispiel>
          <Kollokation>an etwas fahren</Kollokation>
          <Satz>Ich bin an die Ostee gefahren und habe einen Ausflug nach Rügen gemacht.</Satz>
        </Beispiel>
        <Beispiel>
          <Kollokation>an etwas(D) einsteigen</Kollokation>
          <Kollokation>an etwas(D) umsteigen</Kollokation>
          <Satz>Wir steigen am Hauptbahnhof in die Trambahn 18 ein und steigen an der Station Tivolistraße in die Buslinie 154 um .</Satz>
          <Satz>Am Hauptbahnhof steigen Sie in die S6 ein und dann fahren vier oder fünf Stationen bis zum Rathaus.</Satz>
        </Beispiel>
        <others>
          <item>Nun sind wir endlich an der Reihe. (轮到我们了)</item>
          <item>am Gleis</item>
          <item>Es gibt einen Schreibtisch am Fenster.</item>
        </others>


      </BeispielSammlung>
    </Eintrag>
    <Eintrag>
      <Chinesisch>作为可分动词前缀</Chinesisch>
      <Beispiel>
        <Kollokation>anfangen</Kollokation>
        <Satz>--Jetzt hast du auch einen Tandempartner (语伴). Wann fangt ihr an? --Morgen Nachmittag fangen wir schon an. </Satz>
      </Beispiel>
      <Beispiel>
        <Kollokation>ankommen</Kollokation>
        <Satz>Wir sollen die direkten Fahrten wählen, da kommen wir schneller an.</Satz>
      </Beispiel>
      <Beispiel>
        <Kollokation>anziehen</Kollokation>
        <Satz>Das Kind kann sich schon selber anziehen.</Satz>
      </Beispiel>
      <Beispiel>
        <Kollokation>ansehen</Kollokation>
        <Satz></Satz>
        <Satz></Satz>
      </Beispiel>

      <Beispiel>
        <Kollokation>annehmen</Kollokation>
        <Satz>Nimmst du den Vorschlag an oder lehnst du ihn lieber ab?</Satz>
      </Beispiel>
      <Beispiel>
        <Kollokation>anrufen</Kollokation>
        <Satz>Gute Frage. Ich rufe mal Chen Hui an.</Satz>
        <Satz>Endlich findet er etwas. Sofort ruft er die Vermieterin an.</Satz>
      </Beispiel>

    </Eintrag>
  </AllgemeineErläuterungen>
</Entry>
